# Робастность wait-free иерархии

Мы определили число консенсуса для операции $`O`$ как максимальное число потоков, которые за конечное число шагов могут выбрать общее значение, используя только атомарные операции `Read`, `Write` и $`O`$.

Возникает естественный вопрос: можно ли скомбинировать несколько более слабых операций и повысить число консенсуса?

На лекции мы рассмотрели пример: оказалось, что комбинирование RMW-операций `Exchange` и `Fetch-And-Add`, каждая из которых имеет число консенсуса 2, все равно не помогает решить задачу консенсуса для трех потоков.

Рассмотрим еще один пример:

Возьмем класс операций, в который помимо `Read` и `Write` входят операции `Increment` и `Multiply(v)`:

* `r.Increment()` - увеличивает значение $`r`$ на 1
* `r.Multiply(v)` - умножает значение $`r`$ на $`v`$.
 
Обе операции не возвращают значения, для его извлечения нужно явно выполнить `Read`.

Можно показать, что операции `Increment` и `Multiply` по отдельности имеют число консенсуса 1.

Рассмотрим задачу *бинарного* консенсуса, в которой потоки могут предлагать только значения 0 или 1.

Покажите, что заданный класс операций позволяет решать бинарный консенсус для произвольного числа потоков.